[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Cómo se llama el animal que es considerado el guardián de la Cámara Secreta?",
    "answers": [
      "Un dragón",
      "Un basilisco",
      "Un hipogrifo",
      "Una acromántula"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Cuál es el nombre del elfo doméstico que ayuda a Harry en Hogwarts?",
    "answers": [
      "Kreacher",
      "Winky",
      "Dobby",
      "Hokey"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Quién es el profesor de Defensa Contra las Artes Oscuras en el segundo año de Harry?",
    "answers": [
      "Remus Lupin",
      "Gilderoy Lockhart",
      "Severus Snape",
      "Alastor Moody"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Qué objeto revela la ubicación de la Cámara de los Secretos en Hogwarts?",
    "answers": [
      "El Mapa del Merodeador",
      "La Poción Multijugos",
      "El Diario de Tom Riddle",
      "La Espada de Gryffindor"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Quién es el heredero de Slytherin en la película?",
    "answers": [
      "Draco Malfoy",
      "Lucius Malfoy",
      "Voldemort",
      "Tom Riddle"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Cuál es el hechizo que abre puertas en la película?",
    "answers": [
      "Expelliarmus",
      "Alohomora",
      "Wingardium Leviosa",
      "Avada Kedavra"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Cuál es la profesión de los padres de Hermione Granger?",
    "answers": [
      "Médicos",
      "Aurors",
      "Profesores de Hogwarts",
      "Dentistas muggles"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Qué decía el papel que tenía Hermione en la mano cuando fue petrificada?",
    "answers": [
      "Agua",
      "Pasillos",
      "Tuberías",
      "Espejos"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Por qué la Sra. Norris fue petrificada?",
    "answers": [
      "Porque se encontró con un espejo de doble sentido",
      "Porque comió accidentalmente una poción de transformación",
      "Porque fue atacada por un fantasma vengativo",
      "Porque ella vio al Basilisco a través del agua del charco"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Por qué Hagrid le dijo a Harry y Ron que siguieran las arañas?",
    "answers": [
      "Porque Hagrid creía que las arañas los conducirían al escondite de Aragog, el líder de las arañas en el Bosque Prohibido",
      "Porque Hagrid quería que encontraran un tesoro escondido en el Bosque Prohibido",
      "Porque Hagrid pensó que las arañas los llevarían al Salón de los Trofeos",
      "Porque Hagrid quería asustar a Harry y Ron como parte de una broma"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Por qué Harry no puedo llegar a la plataforma 9 3/4?",
    "answers": [
      "Porque perdió su boleto de tren y no podía demostrar que era estudiante de Hogwarts",
      "Porque el andén de la plataforma estaba en construcción y no había acceso temporalmente",
      "Porque Dobby conjuró un hechizo que bloqueó la entrada a la plataforma",
      "Porque su lechuza, Hedwig, se escapó y no pudo enviar su mensaje de confirmación"
    ],
    "correctAnswer": 2
  }
]